因為有同事無故被抄, 數百墨西哥工人集體離開地盤

事件發生在上月31日，美國印第安納波利斯一間工廠其中一名管工被指是種族主義者，總是喜歡找非白人員工麻煩，常拍片或影相「捉痛腳」，務求趕走不聽話員工；當日他準備召開會議，要求一名墨西哥工人作翻譯，但遭到拒絕，他隨即取消會議並解僱5至6名工人。

消息傳開後，工地內大批墨西哥裔工人不滿，紛紛執拾東西浩浩蕩蕩離開，為數大概多達百人，安東尼拿出了手機拍下這一幕，激讚「何其壯觀」！不一會，偌大的工地變得冷冷清清，安東尼說：「沒有人在磨碎、切割、焊接東西，墨西哥人關閉了這個該死的地方。」

拍片者不介意被炒

更難能可貴的是，參與「出走」的工人並不屬於工會，顯得今次集體行動更加難能可貴。安東尼形容：「我感覺到力量，感覺很好。他們抬起頭來走了，真強！」

據稱，有關影片在社交網上熱傳後，安東尼遭老闆威逼利誘，只要他把影片下架就可獲250美元，但他拒絕，結果自己也遭到解僱。安東尼並不在乎失去了工作，他認為工人應該獲得尊重，「我不喜歡種族主義者，不喜歡人們挑剔或欺凌其他人，這太荒謬了。」

香港人應該試下學
如果有老細無故屌同事, 所有打工仔集體離開公司, 睇下老細有咩反應

樓主由你做起

聽日準時返工

如果香港人有e種凝聚力

D賤種老闆仲會咁串

香港工人係勸你唔好幫口, 繼續做自己野

香港真係好少見呢啲情況 一個部門一次過走三四個已經好多

呢樣真

屌
一早話咩雨傘佔乜佔物痾尿無力咁
人唔駛多
九巴地鐵罷工都夠癱瘓你啦
三日你都跪低啦

如果老細真係夠膽欺壓我D同事, 我會號召都有同事集體離開
要比老細知道, 群眾力量先係最強大

到時候老細 就會跪係到求我地開工

之前九巴罷工得三條友
至於港鐵罷工?? 更加唔洗諗